# Food Ordering

## 📄 Description User Page

- ### **Home page Food Ordering**, Giới thiệu cửa hàng, **Menu sản phẩm, Blog của cửa hàng, Tạo mới, kiểm tra và gửi câu hỏi kèm thông tin liên hệ cho cửa hàng**

## ✨ Feature

### **_Home Page_** - **_Trang chủ_** gồm có 5 phần

> ### 1. Home

- **_Main interface_**: _Giao diện chính_
  ![Main Home](images/demo_markdown/header.png)
- **_Menubar_**: _Thanh menu luôn cố định ở trên cùng để người dùng luôn dễ dàng thao tác. Ngoài ra khi bấm vào các lựa chọn trên thanh menu thì trang web sẽ tự động trỏ đến các phần tương ứng_
  ![Navbar Home](images/demo_markdown/header_navbar_fixed_top.png)
- **_Menubar input search_**: _Khi bấm vào biểu tượng tìm kiếm trên thanh menu sẽ hiển thị ra ô tìm kiếm. Khi bấm ra vùng khác thì sẽ ẩn đi_
  ![Navbar Home](images/demo_markdown/header_input_search.png)
- **_Menubar add to cart_**: _Khi có sản phẩm trong giỏ hàng, biểu tượng giỏ hàng trên thanh menu sẽ chuyển từ màu trắng thành màu vàng. Khi bấm vào sẽ chuyển sang tab giỏ hàng(trong 1 tab mới)_
  ![Navbar Home](images/demo_markdown/icon_cart.png)
- **_Responsive_**: _Giao diện tương thích với nhiều kích cỡ màn hình. Thanh menu cũng thay đổi theo kích cỡ màn hình khác nhau_
  ![Responsive Home](images/demo_markdown/header_responsive_navbar-toggler-icon.png)

> ### 2. Menu

- **_Main interface_**: _Giao diện chính_
  ![Main Menu](images/demo_markdown/menu.png)
- **_Filter_**: _Bộ lọc sản phẩm có 1 thẻ select và 1 tập hợp các button có giá trị tương ứng nhau. Khi bấm 1 button bất kì thì sẽ thay đổi giao diện của chính nó và các button còn lại. Ngoài ra cũng thay đổi luôn thẻ select thành giá trị tương ứng với button được bấm. Tương tự khi chọn 1 option bất kỳ trong thẻ select thì button tương ứng cũng được thay đổi thành button được chọn_
  ![Filter Menu](images/demo_markdown/menu_filter_change.png)
- **_Responsive_**: _Giao diện tương thích với nhiều kích cỡ màn hình. Thanh button cũng có tính năng cuộn để không bị vỡ kết cấu giao diện khi sử dụng màn hình mobile_
  ![Responsive Menu](images/demo_markdown/menu_responsive_large.png)
  ![Responsive Menu](images/demo_markdown/menu_responsive_medium.png)
  ![Responsive Menu](images/demo_markdown/menu_responsive_small.png)
  ![Responsive Menu](images/demo_markdown/menu_filter_responsive.png)
- **_Tooltip Overflow_**: _Khi nội dung bị dài quá thẻ cha thì phần vượt quá sẽ thay bằng dấu ... Khi trỏ chuột vào ... sẽ hiển thị lên 1 bảng nhỏ chứa toàn bộ nội dung phần văn bản đó_
  ![Tooltip Menu](images/demo_markdown/menu_overflow_tooltip.png)
- **_Add To Cart_**: _Khi bấm vào biểu tượng dấu + ở mỗi sản phẩm thì sẽ thêm sản phẩm đó vào giỏ hàng rồi thông báo đến người dùng. Mỗi lần bấm sẽ thêm 1 sản phẩm. Nếu sản phẩm đó đã tồn tại trong giỏ hàng thì sẽ cộng thêm 1 vào số lượng_
  ![Add To Cart Menu](images/demo_markdown/menu_order_alert.png)
- **_Error_**: _Khi tải trang sẽ lấy thông tin các sản phẩm pizza từ server về và load vào phần menu. Khi xảy ra lỗi không lấy được thông tin sẽ thông báo đến người dùng_
  ![Error Menu](images/demo_markdown/menu_error.png)

> ### 3. Blog

- **_Main interface_**: _Giao diện chính_
  ![Main Blog](images/demo_markdown/blog.png)
- **_Responsive_**: _Giao diện tương thích với nhiều kích cỡ màn hình_
  ![Responsive Blog](images/demo_markdown/blog.png)
  ![Responsive Blog](images/demo_markdown/blog_responsive_medium.png)
  ![Responsive Blog](images/demo_markdown/blog_responsive_small.png)
- **_Tooltip Overflow_**: _Khi nội dung bị dài quá thẻ cha thì phần vượt quá sẽ thay bằng dấu ... Khi trỏ chuột vào ... sẽ hiển thị lên 1 bảng nhỏ chứa toàn bộ nội dung phần văn bản đó_
  ![Tooltip Blog](images/demo_markdown/blog_overflow_tooltip.png)
- **_Error_**: _Khi tải trang sẽ lấy thông tin các blog từ server về và load vào phần menu. Khi xảy ra lỗi không lấy được thông tin sẽ thông báo đến người dùng_
  ![Error Blog](images/demo_markdown/blog_error.png)

> ### 4. Contact

- **_Main interface_**: _Giao diện chính_
  ![Main Contact](images/demo_markdown/contact.png)
- **_Responsive_**: _Giao diện tương thích với nhiều kích cỡ màn hình_
  ![Responsive Contact](images/demo_markdown/contact_responsive.png)
- **_Send question_**: _Cho phép tạo mới dữ liệu và kiểm tra khi bấm nút gửi đi_
  ![Question Contact](images/demo_markdown/contact_validate.png)
- **_Send question_**: _Thông báo cho người dùng sau khi gửi câu hỏi thành công và ghi thông tin vào console. Xử lý ương tự nếu gặp lỗi_
  ![Question Contact](images/demo_markdown/contact_send_question_success.png)

> ### 5. Footer

- **_Main interface_**: _Giao diện chính_
  ![Main Footer](images/demo_markdown/footer.png)
- **_Menubar_**: _Tương tự thanh menu home, khi bấm vào các lựa chọn trên thanh menu footer thì trang web sẽ tự động trỏ đến các phần tương ứng, tuy nhiên thanh menu không được đặt cố định. Khi bấm vào các biểu tượng Social icon thì trang web sẽ tự trỏ đến trang chủ của mạng xã hội tương ứng trên 1 tab khác._
  ![Navbar Footer](images/demo_markdown/footer.png)
- **_Responsive_**: _Giao diện tương thích với nhiều kích cỡ màn hình. Thanh menu cũng thay đổi theo kích cỡ màn hình khác nhau. Đồng thời sẽ có thanh cuộn để tránh việc thanh menu bị tràn khỏi giao diện chính_
  ![Responsive Footer](images/demo_markdown/footer_responsive.png)

### **_Shopping Cart_** - **_Giỏ hàng_** gồm có 3 phần

> ### 1. Home

- Tương tự Home Page

> ### 2. Menu

- **_Main interface_**: _Giao diện chính. Khi trang giỏ hàng được tải mới, danh sách sản phẩm sẽ được tự động cập nhật. Khi click vào biểu tượng "+ -" giỏ hàng cũng tự động cập nhật số lượng và giá cả(không làm thay đổi thứ tự giỏ hàng, tránh gây rối mắt). Khi bấm vào "remove item" hoặc khi số lượng = 0 thì sẽ tự động xóa sản phẩm khỏi giỏ hàng. Khi 2 trang web đang hoạt động song song, bất kì thay đổi nào của 1 bên thì bên tab còn lại đều tự động cập nhật_
  ![Main Menu](images/demo_markdown/cart_menu.png)
- **_Payment interface_**: _Giao diện phần thanh toán. Giá cả sẽ được tự động cập nhật. Shipping fee mặc định là 20$. Coupon mặc định là No. Khi người dùng bấm nút "Radeem" sẽ kiểm tra voucher, xóa trắng ô input, nếu đúng sẽ thông báo và thay đổi giá trị coupon rồi trừ tiền_
  ![Payment Menu](images/demo_markdown/cart_menu_payment.png)
  ![Payment Menu](images/demo_markdown/cart_menu_payment_check_voucher.png)
- **_Payment Window_**: _Khi bấm "Check out" sẽ hiển thị lên 1 cửa sổ thanh toán. Trong cửa sổ này khi ta bấm "Go to payment" sẽ thực hiện kiểm tra dữ liệu và cảnh báo. Nếu dữ liệu đã hợp lệ sẽ thực hiện tạo đơn hàng với 2 trạng thái(có và không có mã giảm giá). Khi tạo đơn thành công sẽ ẩn cửa sổ này đi và hiện lên cửa sổ success. Bấm nút success sẽ ẩn cửa sổ đó đi và xóa toàn bộ giỏ hàng vừa đặt_
  ![Modal Payment](images/demo_markdown/cart_modal_payment.png)
  ![Modal Payment](images/demo_markdown/cart_modal_payment_validate_empty.png)
  ![Modal Payment](images/demo_markdown/cart_modal_payment_validate_email.png)
  ![Modal Payment](images/demo_markdown/cart_modal_payment_validate_phone.png)
  ![Modal Payment](images/demo_markdown/cart_modal_payment_validate_checkbox.png)
  ![Modal Payment](images/demo_markdown/cart_modal_payment_success.png)
- **_Responsive_**: _Giao diện tương thích với nhiều kích cỡ màn hình. Menu sẽ tự động thu nhỏ chữ và kích cỡ, khi màn hình quá nhỏ(mobile) thì sẽ có thanh cuộn để người dùng thao tác_
  ![Responsive Menu](images/demo_markdown/cart_menu_responsive.png)
  ![Responsive Menu](images/demo_markdown/cart_menu_payment_check_voucher_responsive.png)
  ![Responsive Modal](images/demo_markdown/cart_modal_payment_responsive.png)

> ### 3. Footer

- Tương tự Home Page

### **Menu Page\_** - **_Trang danh sách sản phẩm_** gồm có 3 phần

> ### 1. Home

- Tương tự Home Page

> ### 2. Menu

- **_Main interface_**: _Giao diện chính. Khi tải trang sẽ tự động load danh sách sản phẩm và tự động phân trang để giao diện nhìn đẹp mắt hơn_
  ![Main Menu](images/demo_markdown/menu_list/home.png)
- **_Filter_**: _Khi người dùng lựa chọn mức giá hoặc mức đánh giá thì trang web sẽ tự động xử lý hiển thị những sản phẩm phù hợp. Nếu không tìm thấy sẽ hiển thị thông báo_
  ![Filter](images/demo_markdown/menu_list/filter_product.png)
  ![Filter](images/demo_markdown/menu_list/filter_not_product.png)
- **_Responsive_**: _Giao diện tương thích với nhiều kích cỡ màn hình_
  ![Responsive](images/demo_markdown/menu_list/responsive.png)
- **_Tooltip Overflow_**: _Khi nội dung bị dài quá thẻ cha thì phần vượt quá sẽ thay bằng dấu ... Khi trỏ chuột vào ... sẽ hiển thị lên 1 bảng nhỏ chứa toàn bộ nội dung phần văn bản đó_
  ![Tooltip Menu](images/demo_markdown/menu_overflow_tooltip.png)
- **_Add To Cart_**: _Khi bấm vào biểu tượng dấu + ở mỗi sản phẩm thì sẽ thêm sản phẩm đó vào giỏ hàng rồi thông báo đến người dùng. Mỗi lần bấm sẽ thêm 1 sản phẩm. Nếu sản phẩm đó đã tồn tại trong giỏ hàng thì sẽ cộng thêm 1 vào số lượng_
  ![Add To Cart Menu](images/demo_markdown/menu_list/add_to_cart.png)

> ### 3. Footer

- Tương tự Home Page

## 📄 Description Admin Page

- ### **Admin page Food Ordering**, **Theo dõi danh sách đơn hàng, tạo mới, sửa và xóa đơn hàng**

## 🌟 Code Explanation

> ### 1. Hiển thị danh sách đơn hàng

- Khởi tạo DataTable
- Call API lấy danh sách sản phẩm rồi lưu vào biến toàn cục, load dữ liệu vào bảng
- Render thông tin ở các cột để hiển thị như mong muốn

> ### 2. Update đơn hàng

- Lắng nghe sự kiện click nút edit
- Hiển thị modal edit đơn hàng
- Sử dụng DataTable để lấy thông tin đơn hàng
- Lấy được thông tin đơn hàng rồi thì sẽ tiến hành đổ vào form trên modal update
- Call API để lấy thông tin voucher rồi lưu vào biến toàn cục, sử dụng voucherId trong thông tin đơn hàng để lọc và tìm voucher phù hợp để đưa vào form
- Khi nhấn update đơn hàng sẽ tiến hành thu thập dữ liệu, kiểm tra dữ liệu và call API check voucher hợp lệ
- Cuối cùng tiến hành call API để cập nhật đơn hàng, thông báo đến người dùng, đóng modal và tải lại dữ liệu

> ### 3. Xóa đơn hàng

- Lắng nghe sự kiện click nút xóa
- Hiển thị modal xóa sản phẩm
- Sử dụng DataTable để lấy thông tin mã đơn hàng
- Khi bấm xác nhận xóa đơn thì sẽ sử dụng mã đơn hàng sẽ tiến hành call API xóa đơn hàng
- Xóa xong sẽ thông báo đến người dùng, đóng modal và tải lại dữ liệu

## ✨ Feature

- **_Main interface_**: _Giao diện chính hiển thị toàn bộ đơn hàng_
  ![Main](Admin/images/demomarkdown/hienthidonhang.png)
- **_Update Order_**: _Update đơn hàng_
  ![Update](Admin/images/demomarkdown/updatedonhang.png)
- **_Validate Update Order_**: _Kiểm tra khi Update đơn hàng_
  ![Update](Admin/images/demomarkdown/validateUpdate.png)
- **_Delete Order_**: _Xóa đơn hàng_
  ![Delete](Admin/images/demomarkdown/xoadonhang.png)
- **_Responsive_**: _Giao diện tương thích nhiều kích cỡ màn hình_
  ![Responsive](Admin/images/demomarkdown/responsive.png)

## 🧱 Technology

- Front-end:
  > 1. [Bootstrap 4](https://cdn.jsdelivr.net/npm/bootstrap@4.6.2/dist/css/bootstrap.min.css)
  > 2. [Jquery 3](https://cdn.jsdelivr.net/npm/jquery@3.7.0/dist/jquery.min.js)
  > 3. [DataTable 1.13.8](https://cdn.datatables.net/1.13.8/css/dataTables.bootstrap4.min.css)
  > 4. [Font Awesome 5](https://use.fontawesome.com/releases/v5.15.4/js/all.js)
  [Font Awesome 6](https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/font-awesome/6.5.1/css/all.min.css)
  > 5. Ajax
  > 6. JSON
  > 7. Javascript
  > 8. Local Storage
